=========
Holland, Michigan: Vẻ đẹp tự nhiên, Lịch sử Holland và Niềm vui gia đình
=========
.. meta::
   :description: Ông cố Joseph Fabiano di cư từ Ý đến Hà Lan và bắt đầu bán đồ ngọt và các loại hạt. Ngày nay, 5 thế hệ sau, gia đình Fabiano vẫn đang tự tay nhúng những viên sôcôla đặc trưng của họ và đáp ứng cơn thèm ngọt của nhiều người.
   :keywords: Holland, Michigan, du lịch Mỹ
   
Book vé máy bay đi Mỹ tại `NCL STORE <https://nclvn.com/>`_ nếu bạn đang tìm kiếm một nơi nghỉ ngơi tuyệt đẹp bên bờ sông, không có nơi nào tốt hơn Holland, Michigan, trên bờ đông của Hồ Michigan. Cùng với nền văn hóa và di sản Hà Lan độc đáo, những bãi biển hoang sơ của khu vực khiến Hà Lan trở thành nơi nghỉ dưỡng thư giãn hoàn hảo trong kỳ nghỉ.

Thời điểm phổ biến nhất để đến thăm Hà Lan là mùa xuân, khi 6 triệu bông hoa tulip nở rộ trong Lễ hội Tulip Time hàng năm, bao gồm âm nhạc, diễu hành và hơn 1.000 vũ công Klompen, thị trấn này có thứ gì đó để cung cấp cho mọi người quanh năm.

*********
Các hoạt động ngoài trời và lịch sử của Hà Lan
*********

Điểm dừng chân đầu tiên của tôi là Công viên Tiểu bang Holland, nơi có một bãi biển cát trắng trải dài dọc theo cả Hồ Michigan và Hồ Macatawa. Khi thời tiết đẹp, du khách có thể cắm trại và bắn tung tóe ở mép nước hoặc ra vùng nước thoáng để tham gia nhiều môn thể thao dưới nước.

.. image:: image/Holland-Michigan.jpg
  :width: 650
  :alt: Du lịch khám phá Holland Michigan

Tiếp theo, tôi đi đến trung tâm thành phố để đến Bảo tàng Hà Lan để tìm hiểu về lịch sử Hà Lan của thành phố, nơi được định cư vào năm 1847 bởi Linh mục Albertus van Raalte. Anh đến từ Hà Lan với gia đình trong một mùa đông khắc nghiệt, tìm kiếm sự tự do khỏi những khó khăn về tôn giáo và kinh tế mà họ đã trải qua ở Hà Lan.

Ngày nay, cư dân Hà Lan nắm lấy di sản Hà Lan của họ, có thể được nhìn thấy trong hầu hết các kiến ​​trúc khắp thành phố, cũng như tại bảo tàng, nơi trưng bày bộ sưu tập nghệ thuật Hà Lan đa dạng và các cuộc triển lãm khác có niên đại 400 năm.

*********
Vườn đảo cối xay gió
*********

Cách trung tâm thành phố một quãng lái xe ngắn là Windmill Island Gardens với 14,6 ha bãi cỏ, kênh và đê được cắt tỉa cẩn thận. Dưới bầu trời xanh, tôi có một chuyến tham quan có hướng dẫn viên đến các khu vườn và cối xay gió DeZwaan, cối xay gió của Hà Lan duy nhất còn hoạt động ở Hoa Kỳ hiện nay.

Hơn 250 năm tuổi, nó được bao quanh bởi những bông hoa tuyệt đẹp đang nở rộ và các nhân viên đưa bạn đi tham quan đều mặc những bộ trang phục lịch sử chính hiệu, có đến 8 đôi tất để đảm bảo sự thoải mái khi đi guốc.

Tôi rất hứng thú khi biết rằng người thợ xay ở cối xay gió, Alisa Crawford, là cối xay đầu tiên của Hoa Kỳ được chứng nhận bởi Hà Lan. Cô tốt nghiệp năm 2007 tại trường học ở Hà Lan và ngày nay tiếp tục sử dụng kỹ năng của mình tại cối xay gió DeZwaan.

*********
Trung tâm thành phố Hà Lan
*********

Nếu bạn mắc phải lỗi mua sắm, một địa điểm tuyệt vời để đi vài giờ là lịch sử - và thời thượng - trung tâm thành phố Hà Lan. Cửa hàng yêu thích và rất ngon của tôi trên Đường Eighth là Cửa hàng Đậu phộng Hà Lan, một doanh nghiệp do gia đình tự quản, mở cửa vào năm 1902.

.. image:: image/Centennial-Park.jpg
  :width: 650
  :alt: centennial park holland michigan

Ông cố Joseph Fabiano di cư từ Ý đến Hà Lan và bắt đầu bán đồ ngọt và các loại hạt. Ngày nay, 5 thế hệ sau, gia đình Fabiano vẫn đang tự tay nhúng những viên sôcôla đặc trưng của họ và đáp ứng cơn thèm ngọt của nhiều người.

Để cân bằng chế độ ăn uống của mình một chút, tôi đã ăn tối tại New Holland Brewing, nơi họ cũng có rất nhiều loại bia địa phương để thử. Vào cuối ngày, dưới bầu trời quang đãng, tôi nắm lấy một chiếc áo khoác và lái xe trở lại Công viên Tiểu bang Holland.

Tôi kéo một khúc gỗ lũa lên, ngồi lại, thư giãn và nhìn cảnh hoàng hôn tuyệt đẹp biến mất phía chân trời thành một vầng sáng màu hổ phách và màu cam. Ngọn hải đăng Holland Harbour Light, được gọi là Big Red Lighthouse, đứng trên bến tàu phía bắc và luôn đồng hành cùng tôi.

Thật là một chuyến đi. Có rất nhiều thứ để giữ cho cả gia đình ở đây. Hãy chắc chắn bao gồm Hà Lan xinh đẹp, Michigan, vào kỳ nghỉ tiếp theo ở Hoa Kỳ của bạn.

Xem thêm: `vé máy bay giá rẻ đi California <https://vemaybaydimy.org.vn/ve-may-bay-di-california.html>`_
